香港《禁蒙面法》首2名被告, 被法官下達「宵禁令」

首宗違反禁蒙面法案押後再訊 兩被告准保釋
2019-10-07 HKT 11:18

《禁止蒙面規例》生效後，首次有人被檢控，一男一女被控一項非法集結罪及一項違反禁止蒙面規例罪，案件早上在東區裁判法院提堂。兩人暫時毋須答辯，案件押後至11月18日，以待警方進一步調查，兩人分別獲准以現金300元及1000元保釋，期間不得離港、24小時內交出旅遊證件、並要遵守宵禁令，逢星期六需到觀塘警署報到。

兩名被告分別是一名18歲城市大學一年級學生、以及報稱無業的38歲女子，他們同被控在本年10月4及5日，在藍田啟田路一帶與其他不知名人士參與非法集結，並在10月5日無合法權限或合理辯解，而使用相當可能阻止識辨身分的蒙面物品，即掛耳式口罩。

過百名戴上口罩、穿上黑衣的人士到場聲援，並在散庭後在法院外打開雨傘，多次高叫「蒙面無罪、立法無理」等口號。

蒙下面都要宵禁

全港宵禁進行中

Btw唔係話遊行集會先唔帶得咩
個官識唔識架

我話驚伊波拉唔得啊

幾時有禁屙屎條例？

點解可以咁快提堂，法庭都配合律政司？

律政司星期日都開工？

連登仔：好有法治，法官判案，司法獨立

你係五毛你係鬼
你破壞緊香港獨立嘅司法制度
攪到過唔到人權法

罵法庭觀感唔靚，影響國際戰線，好難做文宣，

我想知正常程序係咪咁姐

唔洗講法庭，重點係律政師而popo，你攞心口中槍健仔即刻告，同721恐襲，小牛農莊影埋樣到而家都冇事做對比.

而家香港真係cls

本來三權分立，而家行政主導加人大釋法令香港由法治變成人治。

法庭檢控主任會發信 轟警方公然說謊 損司法制度

明顯刻意安排藍官佢提堂，唔准出境已誇張，就算去到5仟蚊保釋，一般都唔須要交出旅遊證件，明顯個裁判官主觀上，覺得相當嚴重及會潛逃!

屌 到狗車